
Годы, сборы пыли с полок, споры.
Голос злобный сорван, сволочь,
Снова смолы, солод сколый,
Сонный город, помню плохо, колит больно
Сбоку, столик, сколько стоит слово?
Вспомни, спой мне.
Склоны скорби, совы в сотах
Смотрят косо, холост, возраст сорок.
Скоро отпуск, горы, остров.
Волны, звезды ночью,
Скользко очень, острый почерк,
Осень, площадь мочит дождик.
Ты знаешь, порой, молча — проще,
Вдоль обочин шагай куда хочешь,
Когда мир внутри оболочки,
С виду прочный, разбит или в клочья.
Время точит камни, почву
Топчем память в сточной яме, очень
Каюсь, клонит в сон, усталость,
Старость, грустный смайлик ставлю.
Хруст в суставах, справлюсь.
Гусь-Хрустальный, зависть,
Душ в спортзале, слякоть.
Утром внучку в садик,
Тучи, куча скучных слайдов,
Сайтов, ужин — суши, спать лёг,
Тут же ужас, будто ватный, тяжесть,
Лужи, станет хуже — звякнешь,
Может. Позже в скайпе.
Ты знаешь, порой, молча — проще,
Вдоль обочин шагай куда хочешь,
Когда мир внутри оболочки,
С виду прочный, разбит или в клочья.
Как же, дожил — роюсь в прошлом,
Гости, ноша, роем мошь,
Кружат мысли, дальше — больше,
Выше в космос, вышел с тростью,
Горсти крошек, город — коршун, полуношник,
Подытожил, доктор к нёбу ложкой дегтя,
Вызов ложный, выжить должен,
Гложет совесть в пол шестого,
Доза Ношпы, кашель с кровью,
Кашель скромный, жребий брошен,
Младший грошит, старший площадь.
Молча — проще. Шепот роти
Слышит, дышит, поле рожью,
Волю Божью, нужен отдых,
Глубже, в кожу, жми на поршень.
Ты знаешь, порой, молча — проще,
Вдоль обочин шагай куда хочешь,
Когда мир внутри оболочки,
С виду прочный, разбит или в клочья.
